\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Seevettel}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßes Feenwesen, chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {14 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {52 (7W8+21)},
        speed       = {9 m, Schwimmen 12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 16,
        dex = 13,
        con = 16,
        int = 12,
        wis = 12,
        cha = 13
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 11},
        languages = {Aqual, Gemeinsprache, Riesisch},
        challenge = 2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Amphibisch}
        Die Vettel kann Luft und Wasser atmen.

        \DndMonsterAction{Grässliches Erscheinungsbild}
        Jeder Humanoide, der seinen Zug im Abstand von bis zu neun Metern von der Vettel beginnt und die wahre Gestalt der Vettel sehen kann, muss einen SG-11-Weisheitsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, so ist die Kreatur eine Minute lang verängstigt. Die Kreatur kann den Rettungswurf am Ende jedes ihrer Züge wiederholen. Wenn die Vettel in Sichtlinie ist, so ist der Rettungswurf im Nachteil. Bei einem Erfolg endet der Effekt. Wenn eine Kreatur ihren Rettungswurf besteht oder der Effekt auf sie endet, ist sie 24 Stunden lang gegen das grässliche Erscheinungsbild der Vettel immun. Sofern das Ziel nicht überrascht wird oder die Enthüllung der wahren Gestalt der Vettel plötzlich erfolgt, kann das Ziel den Blick abwenden und den ersten Rettungswurf vermeiden. Wendet eine Kreatur den Blick ab, so ist sie bis zum Beginn ihres nächsten Zugs bei Angriffswürfen gegen die Vettel im Nachteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 10 (2W6+3) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=10 (2W6+3),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Illusionäres Erscheinungsbild}
        Die Vettel hüllt sich und alles, was sie trägt oder hält, in eine magische Illusion, die sie wie eine hässliche Kreatur von ihrer ungefähren Größe sowie von humanoider Gestalt erscheinen lässt. Der Effekt endet, wenn die Vettel ihn mit einer Bonusaktion beendet oder ihre Trefferpunkte auf 0 sinken. Die Veränderungen durch diese Illusion halten einer genauen körperlichen Untersuchung nicht stand. Beispiel: Die Vettel könnte erscheinen, als hätte sie keine Klauen, doch jemand, der ihre Hand berührt, würde ihre Klauen spüren. Anderenfalls muss eine Kreatur eine Aktion ausführen, um die Illusion visuell zu untersuchen und einen SG-20-Intelligenzwurf (Nachforschungen) auszuführen. Bei einem Erfolg bemerkt die Kreatur die Tarnung der Vettel.

        \DndMonsterAction{Todesstarren}
        Die Vettel zielt auf eine verängstigte Kreatur im Abstand von bis zu neun Metern von ihr, die sie sehen kann. Wenn das Ziel die Vettel sehen kann, muss es einen SG-11-Weisheitsrettungswurf gegen diese Magie bestehen, oder seine Trefferpunkte sinken auf 0.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
